---
tags:
  - 新闻
  - openSUSE
  - 行为准则
---

# openSUSE 行为准则

## 作品信息

- 原文：[Code of Conduct](https://en.opensuse.org/Code_of_Conduct)
- 作者：[openSUSE contributors & others](https://en.opensuse.org/)
- 许可证：[CC-BY-SA 4.0](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)
- 译者：暮光的白杨
- 日期：2022 年 3 月 30 日

----

## 正文

### openSUSE 社区行为准则

openSUSE 行为准则是一套指导方针，解释了我们社区的行为方式以及我们作为会员和对外界的重视。本行为准则是一份动态文件，将在必要时进行更新。

行为准则不寻求限制言论或惩罚非英语或任何其他语言的母语人士。相反，行为准则阐明了我们作为一个社区认为可接受和不可接受的行为类型。

行为准则在很多方面都是 openSUSE 组件的外在体现。重要的是，我们要假定有诚意，并记住我们的许多贡献者可能有不同的背景，这可能会影响他们对所有事情的态度。

### 我们的标准

openSUSE 社区致力于为每个人提供积极的体验，无论这些属性如何（包括但不限于）：

- 年龄
- 体型
- 种姓
- 公民身份
- 残疾
- 教育程度
- 族裔
- 家庭状况
- 性别表达
- 性别认同
- 遗传信息
- 移民身份
- 经验水平
- 国籍
- 个人外表
- 怀孕
- 种族
- 宗教信仰
- 性别特征
- 性取向
- 性身份
- 社会经济地位
- 部落
- 退伍军人身份
- 等其他属性

### 我们的期望

有助于创造积极环境的行为示例包括：

- 使用热情和包容的语言
- 善待他人
- 举止文明
- 尊重不同的观点和经验，以及他们对整个项目的贡献
- 专注于对社区最有利的事情

不可接受的行为示例包括：

- 性别歧视、种族主义、恐同、恐跨、能力歧视或排他性言论，即使它们是开玩笑的
- 不受欢迎的身体接触
- 使用性别化的语言或图像以及不受欢迎的性关注或挑逗
- 发表侮辱性或贬损性言论并进行人身攻击
- 公共或私人骚扰，包括人肉搜索
- 针对他人的暴力威胁或语言

### 适用范围

本行为准则适用于所有 openSUSE 社区空间以及使用 openSUSE 商标的任何事物。这包括但不限于：

- 问题跟踪系统 - bugzilla.opensuse.org
- 文档和教程 - docs.opensuse.org
- 代码存储库 - code.opensuse.org、build.opensuse.org、github 和 gitlab
- 邮件列表 - lists.opensuse.org
- Wiki - 所有语言（例如 - de.opensuse.org、en.opensuse.org 等）
- 聊天和论坛 - irc.libera.chat、Telegram 频道、openSUSE 群组和 Matrix.org、Discord、forums.opensuse.org、meet.opensuse.org 上的频道
- 所有活动场地和相关空间，包括会议、hackfests、发布派对、研讨会和其他小型活动
- 与活动场地相关的所有区域：供应商展厅、员工和用餐区、连接基础设施，如人行道、走廊、电梯和楼梯
- 赞助活动，现场或场外
- 涉及一名或多名与会者的场外私人活动
- 在官方会议酒店进行的私人谈话

如果 openSUSE 参与者被跟踪或骚扰，通常超出范围的通信渠道和私人对话可能会被视为在范围内。如果事件发生在 openSUSE 事件标签下，或者当社交媒体上的官方 openSUSE 帐户被标记时，或者在关于 openSUSE 的任何其他讨论中，社交媒体对话可能被视为范围内。如果任何情况下发生的行为被认为与 openSUSE 项目及其参与者相关，openSUSE 保留对这些行为采取行动的权利。

所有 openSUSE 社区空间的参与者都要遵守行为准则。这包括志愿者，维护者，领导者，贡献者，贡献审查者，问题报告者，openSUSE 用户，以及任何参与 openSUSE 社区空间讨论的人。对于社区活动，这也包括所有与会者、参展商、供应商、发言人、小组成员、组织者、工作人员和志愿者。

### 向谁求助

对潜在的行为准则违规有疑问或疑问的人可以通过[提交私人问题](https://code.opensuse.org/project/coc/new_issue)与审核团队联系。

这适用于所有情况。

如果你认为有人违反了行为准则，项目审核团队将与你讨论相关问题。该项目有适当的流程来讨论、仲裁和解决出现的问题。

如果你认为审核团队没有解决问题，你可以通过[提交私人问题](https://code.opensuse.org/board/tickets/new_issue)请求 openSUSE 委员会进行审查。

### 署名与许可

本行为准则来源于 Fedora 项目和 GNOME 项目的行为准则文件。

- [Fedora Project Code of Conduct](https://docs.fedoraproject.org/en-US/project/code-of-conduct/) 
- [GNOME Project Code of Conduct](https://wiki.gnome.org/Foundation/CodeOfConduct) 

本文档采用[知识共享署名相同方式共享 4.0 国际许可协议](https://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/)进行许可。

### 规范版本

本文件的规范性版本由审核小组维护和更新。

你可以在[这里](https://code.opensuse.org/project/coc/blob/main/f/Code-of-Conduct.md)查看。